警證供不可靠 售貨員罪脫

節錄

警證供不可靠 售貨員罪脫

警員吳梓楓

【本報訊】網民去年11月發起「八區開花」反修例示威，有男售貨員被指翌日凌晨在旺角街頭堆砌磚塔，被控非法集結罪。案件經審訊後，裁判官梁嘉琪昨裁決指，拘捕被告的警員是案中唯一證人，但他的觀察不可靠，基於疑點利益歸於被告，裁定他罪名不成立。被告散庭後向記者表示：「寧為玉碎，不作瓦全。」

辯方質疑認錯人

庭上旁聽人士聞判後頓時如釋重負，散庭後又向辯方律師鞠躬致謝。警員吳梓楓日前供稱，示威者去年11月11日凌晨在彌敦道近山東街集結，當時被告何啟謙（21歲）站在前方，以側身半跪姿勢將磚頭砌成磚塔。辯方質疑有不少「花生友」在場看熱鬧，實情是吳認錯人，被告只是在旁拍攝。

梁官裁決指，案發時現場有不。。。。。。。。。

梁官表示，吳又聲言聽到被告喊「有黑警，快啲走」，盤問下卻同意辯方所指，現場很多人戴口罩，他只是聽到那句話後看見人群四散，吳其實沒聽到被告親口喊出該句話。梁官亦質疑，吳沒有交代追截被告期間如何無間斷地觀察他，也沒清楚說明二人距離多遠、他追了多遠等。

案件編號：KCCC373/20

黑警：反正無後果，下單抽中紅官再來